---
title: "Ces Dieux qui firent le Ciel et la Terre"
description: "Jean Sendy — Ces Dieux qui firent le Ciel et la Terre (1969)"
lead: "Au commencement, les Elohim firent les cieux et la terre. La terre était déserte et vide... Les Célestes dirent: Qu'il y ait de la lumière... Qu'il y ait un espace au milieu des eaux... Relisant avec rigueur, au pied de la lettre, la Genèse, Jean Sendy y voit non quelque épopée légendaire mais un récit historique et véridique, dont les descriptions, la chronologie correspondent et s'accordent avec les plus récentes découvertes des sciences contemporaines. Qu'il s'agisse de la Grande Glaciation, du Déluge, des techniques plus qu'humaines utilisées à Baalbek, en Egypte, au Pérou... Longtemps déformée par un catholicisme étroit out rejetée par un athéïsme sectaire, la lecture de la Genèse aujourd'hui se renouvelle. Tandis que des fusées sillonnent le ciel, que l'homme marche sur la Lune, les Dieux cosmonautes que Sendy voit à l'oeuvre dans la Genèse acquièrent vraisemblance et, selon l'auteur, l'exploration de la Lune apportera d'étonnantes confirmations à la thèse qu'il soutient..."
author: "Jean Sendy"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["resources-gitbook.jpg"]
link: ""
menu:
  resources:
    parent: "browse"
weight: 240
toc: false
pinned: false
featured: false
contributors: [""]
types: ["Books"]
topics: ["Age of Aquarius", "Ancient Astronauts", "Elohim", "Neo-Euhemerism", "Precession"]
---

![Image](images/ces-dieux-qui-firent-le-ciel-et-la-terre-book.jpg "Ces Dieux qui firent le Ciel et la Terre 1969 — Jean Sendy")

### About Jean Sendy

Jean Sendy was a French author and esoteric writer who lived from 1910 to 1978. He is best known for his work on ancient astronauts and extraterrestrial intervention in human history. In his books, such as "Those Gods Who Made Heaven and Earth" and "The Coming of the Gods," Sendy explored the idea that human civilization was influenced or even created by beings from other planets.

Sendy's work drew on a range of sources, including mythology, ancient texts, and scientific theories, to develop his ideas. He argued that many ancient cultures and religions had similar myths and legends about gods or divine beings who came from the sky, and that these stories could be interpreted as evidence of extraterrestrial contact.

While Sendy's ideas were not widely accepted by mainstream scholars, his work had a significant impact on popular culture, and influenced later writers and researchers in the fields of ufology, ancient astronaut theory, and the search for extraterrestrial life.

### See also

[Wiki › Neo-Euhemerism]({{< relref "wiki/encyclopedia/neo-euhemerism.md" >}})</br>
[Resources › The Coming Of The Gods by Jean Sendy]({{< relref "resources/the-coming-of-the-gods/_index.md" >}})</br>
[Resources › Those Gods Who Made Heaven and Earth by Jean Sendy]({{< relref "resources/those-gods-who-made-heaven-and-earth/_index.md" >}})</br>

### External links

[La Lune Clé de la Bible](https://books.google.ch/books/about/La_lune_cl%C3%A9_de_la_bible.html?id=Q8ECrgEACAAJ)</br>
